美參議院通過《國防授權法》送交特朗普簽署 提及支持港人捍衛自治權

繼眾議院後，美國參議院周二（17日）以86比8票通過總值7380億美元的2020財政年度《國防授權法》，法案要求國家情報總監提交報告，說明中國有否干預或破壞台灣明年初大選，亦提到國會明確支持香港人捍衛權利及自治權。法案將送交白宮，總統特朗普於社交網站Twitter表示，將會盡快簽署法案。

今次通過的法案比以往增加200億美元國防開支，國防部及能源部國安計劃獲6584億美元撥款，另有715億美元用於海外軍事行動及53億美元以備天災應急。法案容許軍隊加薪3.1%、首次為聯邦政府僱員提供12周有薪育嬰假及設立太空軍。

另外，法案要求國家情報總監於台灣大選後45天內向國會提交報告，說明中國有否干預或破壞台灣選舉，以及美國作出阻止的行動。法案亦向國防部提出多項建議，包括應推動加強與台灣的安全交流政策，與台灣進行實戰訓練與軍事演習，確保台灣有足夠自衛能力。法案亦包括應對來自中國的潛在威脅，要求政府部門提交有關中國的海外投資，以及與俄羅斯的軍事關係。

每日好消息

美國係香港人既再世父母

遠水救唔到近火.

一路睇波一路做日文文宣

上次單踢頭新聞日本大怒

今次要借力打力去Twitter retweet share like

美國一黎就七千幾億美金，支那依家國內又豬瘟又鼠疫冇野食咁滯仲要傳緊冇2000億買美國大豆